美國務卿稱台灣為國家 中國立刻提一中原則

敏感神經...美國務卿稱台灣為國家 中國立刻提一中

2018-11-09 07:58

〔即時新聞／綜合報導〕美國務卿龐皮歐本月5日宣布，在對伊朗的相關制裁，有8個「國家」可豁免，台灣是其中之一。令人不意外地，中國馬上對此反彈，中外交官員楊潔篪直呼，希望美國遵守一中原則與中美三個聯合公報。

《美國之音》報導，龐皮歐日前宣布伊朗制裁行中獲得豁免的「國家」，包括中國、印度、義大利、希臘、日本、韓國、台灣和土耳其。這番話挑動中國敏感神經，中共政治局委員、中共中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪在與美國國家安全顧問波頓見面時，大談一中原則與中美三個聯合公報，並強調台灣是美中最敏感的議題。

報導指出，美國國務院伊朗事務特別代表胡克（Brian Hook）在國務院例行簡報中被問到這起事件。他四平八穩地回應：「美國仍然遵守美國的一個中國政策、三個聯合公報，以及我們基於《台灣關係法》的責任」。

美國稱台灣 唔係中華民國
有否違美國"一個中國政策"？
<自由時報>

邊個人講過話一中原則係計埋台灣？？？

一中一台咪一個中國囉

支那究有幾ON鳩, 咁都要加個四平八穩俾佢. 即係枱底驚到瀨尿.

一個中國=雜種國
台灣就台灣

台灣就是台灣 支那你繼續打飛機吧

所以後面加咗句基於台灣關係法

台灣國

Taiwan No.1

一個中國，一個台灣，係一中政策無錯阿

一個中國=中華民國

所以陳水扁嗰時想推行閩南話成台語囉，去中國化嘛

最愛台妹

四平八穩地回應：「美國仍然遵守美國的一個中國政策、三個聯合公報，以及我們基於《台灣關係法》的責任」。

美國佬鳩hea贏國

支那人唔識英語

一個中國，未就係中華民國

垃圾支那永遠只係提一個中國
唔肯提最重要部係係各自表述

台灣向美國買戰機，叫中國找數睇下佢地點樣一個中國原則

玩死佢咩 即刻話係省區自治

錄音機播帶咁梗係穩啦

中國"一個中國原則"跟美國"一個中國政策"
差別最大係美唔承認中國(roc/prc) 擁有台澎主權